「呢盤數咁可疑」或自己友核數

2018年08月24日

「呢盤數咁可疑」或自己友核數

吳秋北

【本報訊】在工聯會賬目中，被轉撥往來賬項的「工聯物業管理公司」角色至為關鍵。據公司註冊處資料，有一家公司登記名為「香港工會聯合會物業管理有限公司」，股東是工聯會會長吳秋北、榮譽會長林淑儀及理事長黃國。林是工聯會工人醫療所等多家擔保公司的董事，黃國則是希望工程重返校園助學計劃公司及工聯學院公司（同為擔保公司）董事。

無物業資產卻有租金收入

財務報告又披露，工聯會主要資產為工聯物業管理公司的往來，數目為2.46億元，主要因應工聯會拓展會務及舉辦活動空間需要，用於本地購置及租用物業作為會務用途。有會計師指：「即係平均每年支出8,000萬搞活動，呢個數字確實比較誇張。」

吳秋北既是工聯會會長，又是工聯會物業管理公司股東，角色相當可圈可點。工聯會打着「撐勞工、為基層」旗號，相信會員都對當中關係深感興趣。

除千萬盈餘毋須繳稅，工聯會的財務還有許多外人看不通的奧秘。首先，總收入的2.85%或1,083萬元是「租金收入」，但翻查工聯會資產負債表，卻不見它直接持有任何物業。支出方面，工聯會因「各地區服務處、內地中心、委員會費用」花費了2,565萬元，意味工聯會或運用部份捐款去營運內地中心，而據工聯會的網頁介紹，內地中心的服務對象原來包括在內地經商的香港人。

與此同時，一些「硬支出」又出奇地少，如在過去3年，會計及法律事務費及銀行費只需1.25萬元，平絕市價，「一係代表專業服務用晒自己友，但即係唔夠獨立性啦，核數師見到呢盤數咁可疑，又會唔會保留意見先？」

■記者余秉峰

上一則
上一則
財務報告首曝光 坐擁2.5億資產 工聯會避稅392萬

下一則
下一則
3年獲捐2.4億 財源隱秘 學者促工聯會開誠布公 釋黑金疑惑

3年獲捐2.4億 財源隱秘 學者促工聯會開誠布公 釋黑金疑惑

教協無收捐款 靠超市收入運作

屢屢出賣勞工 對政府小罵大幫忙

民建聯資產稍遜 張曉明賣字科水

財務報告首曝光坐擁2.5億資產工聯會避稅392萬